工聯會黃國健：民主派已承認中央凌駕《基本法》的權力。

原來一個月前建制派係咁講過

【Now新聞台】多名民主派議員宣布續任立法會，工聯會黃國健指，這個決定意味民主派承認，人大常委會有權凌駕基本法，民主黨胡志偉反駁，指續任為保留權力制衡政府。

多名民主派參考民調結果後，作政治判斷續任立法會。

有建制派歡迎民主派決定，認為可加強立法會的認受性，外國亦較難藉機制裁香港，又指民主派的決定，變相承認人大常委會的權力。

黃國健：「泛民議員留任，起碼他們接受或默認人大常委的決定，其實可以超越《基本法》，日後人大常委再做決定去凌駕《基本法》，泛民的爭辯能力就會變弱。」

胡志偉：「人大常委決定約束香港社會，這是先天局限，不等如我們接受，請你不要搞錯。我們面對是個博弈狀態，一方面希望留着手中的小武器，就算你大軍壓境也好，手握武器都會用。」

黃國健認為，即使未來一年集中發展民生議題，認為民主派仍會繼續拉布或抗爭，胡志偉批評建制派未有制衡政府。

胡志偉：「留守議會戰線，戰線一定是鬥爭，就算是民生議題，他們都會照拉布，他們的說法是拉前面，頂後面。總之政府議案，我就算小罵大幫忙，最後都通過，這不能阻止政府運用議會權力，失去制衡，繼續為所欲為，若政府不害怕所提的法案被否決，怎會有意識去改變施政路徑。」

胡志偉指，隨著3名民主派議員拒絕續任，與建制派議席數目差距更大，促請政府不要乘機擴權。

黃國健指，建制派亦有選舉考慮，會考慮市民觀感。